---
title: >-
    شمارهٔ  ۲۲
---
# شمارهٔ  ۲۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مرا لب‌های آتشناک آن جانانه می‌سوزد</p></div>
<div class="m2"><p>که گر بر لب نهد ساغر لب پیمانه می‌سوزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دلا این گریه بی‌حاصل بود چندین چه می‌ریزی</p></div>
<div class="m2"><p>ز بیرون آب کاتش در درون خانه می‌سوزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ز غیرت گر برم سر شمع را هر لحظه معذورم</p></div>
<div class="m2"><p>تو در بزمی و امشب شمع چون پروانه می‌سوزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>مبین نقص زن هند و کمال عشق را بنگر</p></div>
<div class="m2"><p>که با نقص زنی خود را چه سان مردانه می‌سوزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>من از بیگانگی‌های تب خویش از همین داغم</p></div>
<div class="m2"><p>که آن شوخ آشنا را پیش از بیگانه می‌سوزد</p></div></div>